**3430. – Muscari lelievrei** Bor. (BOTRYANTHUS LELIEVREI Nyman). – Voisin du précédent. Plante vivace de 15-35 cm, à touffes moins lâches ; feuilles larges de 4-10 mm, en gouttière, vert clair, lâchement dressées ou un peu tombantes, égalant ou dépassant la tige ; //fleurs //bleu vif assez foncé, à odeur suave et fugace, //en grappe oblongue //large d'environ 2 cm ; //pédicelles horizontaux, aussi longs que la fleur ; périanthe subglobuleux, //de 4-5 mm ; //capsule à valves //larges de 9-11 mm, //aussi larges que longues, plus larges vers la base, non émarginées ; //graines finement ridées.
Champs, vignes, pelouses, dans l'Ouest et le Centre, de la Loire-Inférieure et Charente-Inférieure au Cher et à l'Yonne. = Février-avril.